光明頂寸習總：普京未出聲，出錢既金主星加坡未出聲，習近平企埋一邊學野啦

寸鳩習總話乜鬼「《終戰條約》無支那簽無效論」

聯合國同北韓開戰, 土耳其軍都有份打, 要唔要土耳其簽？

笑死我

中國都正式排軍隊打韓戰，果d係志願軍黎

就算係 都係我地毛主席既意思 應該搵埋毛主席本人四口六面講清楚

6月12日，世界把時鐘調整到新加坡時間，因為美國72歲的總統特朗普9點鐘開始，和北韓金氏王朝第三代年輕的統治者金正恩，一對一在聖淘沙島的嘉佩樂酒店進行了歷史性談判，下午簽署了一份全面文件，特朗普滿意地稱朝鮮將「非常非常迅速地」無核化。

這個令全世界矚目的峯會的一波三折。今年3月初，金正恩提出和特朗普會談，立刻得到回應，這是個極為明智的戰略轉移決策。

2017年美國帶頭促成聯合國對朝鮮最嚴厲的制裁，一再強調可能採取軍事行動；加上豐溪里核試驗基地坍塌，北韓既無錢修復，又有核洩漏的危險，真正到了絕地求生的地步。要活命、要保金家王朝，是找美國總統，還是找中國主席？金正恩確實是走到生路和死路的交叉口。他走對了，直接找美國談判，這也是維繫金家王朝祖孫三代的政治願景，只有金正恩做到了。

棄核找特 要錢要物找習

金正恩上台6年，幾乎和習近平不說話，直接向特朗普伸出橄欖枝，是下了「一步活、步步活」的好棋，馬上就有了兩次到中國和習近平會面的大好機會，一下子就恢復了三年韓戰、中國付出近百萬生命的兄弟情誼。棄核找特朗普，要錢要物找習近平，金正恩一點沒有犯儍。

筆者覺得，5月16日金正恩趁劉鶴到華盛頓談判的時機，突然對特朗普翻臉，是故意借坡下驢，演戲給習近平看，至今讓特朗普對大連峯會耿耿於懷。而金正恩讓金英哲為自己到華盛頓送一封碩大的信，重新吊足了特朗普峯會的胃口，可稱為一箭雙雕。

特朗普和國務卿蓬佩奧反覆多次向金正恩提出，能否實現其對朝鮮半島「完全的、不可逆的、可驗證的無核化」的戰略目標是談判的唯一條件，被金正恩接受，說明他是識時務者。他比特朗普早6個小時抵達新加坡，表明了他的誠意。他與東道主李顯龍會見也十分成功，以致李顯龍對特朗普暗示：「金正恩真心想結束朝鮮戰爭，宣佈推進半島無核化。」李也被特朗普評價為「看上去是一位比文在寅更出色的中間人」。

這使得特朗普改變了早先對金正恩「只有一次機會」的提法，提出新加坡特金會是全面無核化的開端，還邀請金正恩今年秋季訪問美國接着談，地點可能選在佛羅里達州棕櫚灘的海湖莊園。

另有消息稱，金英哲6月初到華盛頓向特朗普轉交的金正恩的親筆信，信中就邀請特朗普於新加坡峯會結束一個月後訪問平壤，舉行第二次美朝首腦會談。

第一次南北韓文金會，有個「四方和談」之說，立刻被中共媒體製造出習近平有望參加特金峯會，結果被打臉。《環球時報》社論竟然說：「如果沒有中國參與，美朝，或者美朝韓三方簽署的終戰宣言，無法從技術層面取代《朝鮮停戰協定》，說白了，它只是一份雙邊或三邊文件，隨時可以被推翻。

一句話，沒有中國參加的終戰宣言是無效的！」一批學者比《環球時報》還不如，竟在外宣媒體上聲稱「特朗普大局已輸」、「特金會無法保證開啟實質性的棄核過程」，甚至警告：「如果在朝鮮戰爭終戰的問題上不高興，中國出來製造障礙將是輕而易舉的事。」更有直白的學者：「中國有一大優勢無人能敵，就是為朝鮮提供經濟援助起主導作用。」公開承認中國是個冤大頭。

最打腫臉充胖子的當數「金正恩專機解讀：沒有北京支持特金會無法舉行」。好像這架李克強的專機波音747-4J6型是中國造，只有中國有。

11日，特朗普在新加坡與他兩個戰略夥伴安倍晉三、文在寅通了電話，沒有理睬習近平，說明習近平已經被邊緣化，甚至出局。胡錦濤主導的國際事務「六方會談」雖然只開了一次就作罷，畢竟主導過，習近平則是慘敗。這完全是政治決策錯誤導致。

就在特金歷史性會談之時，美國參議員盧比奧發了個推特：「好消息！我們在參議院將於今晚稍後審議的國防授權法案的跨黨派修正案中，重新包括了對中興的懲罰。」

中興案維持原判並附加以下法案：一、中共在美投資將受限制；二、美國禁止官方使用華為和中興產品；三、中共將被踢出亞太40國軍演；四、中共政府必須停止對孔子學院資助。

劉鶴的貿易談判幾乎沒有了迴旋餘地。中共還想怎麼樣？

呂月

你點講都好
支那都會係贏家 直至滅國

贏到最後終結時

TRUMP依家擺到明係「和俄滅支」

美國佬國內成日話佢「通俄」，事實上佢係「和俄」

因為要「滅支」，必須和俄

中興只係試金石 TEST WATER

如果TRUMP連任到, 應該夠時間分裂左支那國

想孤立台灣，掉轉頭被人孤立返

呢個好笑